\documentclass[]{article}
\usepackage[spanish.mexico]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}

%matematicas
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}



%multiples figuras

\usepackage{subcaption}



%\documentclass{standalone}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,calc}




%isolated term
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - node
%#3 - filling color
\newcommand{\implicantsol}[3][0]{
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#3, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#2.south east)+(-45:#1)$);
    }


%internal group
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicant}[4][0]{
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(#2.north west)+(135:#1)$) rectangle ($(#3.south east)+(-45:#1)$);
    }

%group lateral borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantcostats}[4][0]{
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.east |- #2.north)+(90:#1)$)-| ($(#2.east)+(0:#1)$) |- ($(rf.east |- #3.south)+(-90:#1)$);
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.west |- #2.north)+(90:#1)$) -| ($(#3.west)+(180:#1)$) |- ($(cf.west |- #3.south)+(-90:#1)$);
}

%group top-bottom borders
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - top left node
%#3 - bottom right node
%#4 - filling color
\newcommand{\implicantdaltbaix}[4][0]{
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(cf.south -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#2.south)+(-90:#1)$) -| ($(cf.south -| #3.east)+(0:#1)$);
    \draw[rounded corners=3pt, fill=#4, opacity=0.3] ($(rf.north -| #2.west)+(180:#1)$) |- ($(#3.north)+(90:#1)$) -| ($(rf.north -| #3.east)+(0:#1)$);
}

%group corners
%#1 - Optional. Space between node and grouping line. Default=0
%#2 - filling color
\newcommand{\implicantcantons}[2][0]{
    \draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -| ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$);
    \draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$);
    \draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$);
    \draw[rounded corners=3pt, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$);
    \fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) -|  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 0.south)+(-90:#1)$) |-  ($(0.east |- cf.south)+(0:#1)$) ;
    \fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) -| ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) [sharp corners] ($(rf.east |- 8.north)+(90:#1)$) |- ($(8.east |- rf.north)+(0:#1)$) ;
    \fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) -| ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) [sharp corners]($(cf.west |- 2.south)+(-90:#1)$) |- ($(2.west |- cf.south)+(180:#1)$) ;
    \fill[rounded corners=3pt, fill=#2, opacity=.3] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) -| ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) [sharp corners] ($(cf.west |- 10.north)+(90:#1)$) |- ($(10.west |- rf.north)+(180:#1)$) ;
}

%Empty Karnaugh map 4x4
\newenvironment{Karnaugh}%
{
\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
\draw (0,0) grid (4,4);

\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {CD} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {AB} ++(135:1);

%########LINEA ORIGINAL#######
%\draw (0,4) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {cd} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {ab} ++(135:1);
%
\matrix (mapa) [matrix of nodes,
        column sep={0.8cm,between origins},
        row sep={0.8cm,between origins},
        every node/.style={minimum size=0.3mm},
        anchor=8.center,
        ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
{
                       \& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
|(r00)| 00             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
|(r01)| 01             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
|(r11)| 11             \& |(12)| \phantom{0} \& |(13)| \phantom{0} \& |(15)| \phantom{0} \& |(14)| \phantom{0} \&                     \\
|(r10)| 10             \& |(8)|  \phantom{0} \& |(9)|  \phantom{0} \& |(11)| \phantom{0} \& |(10)| \phantom{0} \&                     \\
|(rf) | \phantom{00}   \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
};
}%
{
\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x4
\newenvironment{Karnaughvuit}%
{
\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
\draw (0,0) grid (4,2);
\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {bc} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
%
\matrix (mapa) [matrix of nodes,
        column sep={0.8cm,between origins},
        row sep={0.8cm,between origins},
        every node/.style={minimum size=0.3mm},
        anchor=4.center,
        ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
{
                      \& |(c00)| 00         \& |(c01)| 01         \& |(c11)| 11         \& |(c10)| 10         \& |(cf)| \phantom{00} \\
|(r00)| 0             \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \& |(2)|  \phantom{0} \&                     \\
|(r01)| 1             \& |(4)|  \phantom{0} \& |(5)|  \phantom{0} \& |(7)|  \phantom{0} \& |(6)|  \phantom{0} \&                     \\
|(rf) | \phantom{00}  \&                    \&                    \&                    \&                    \&                     \\
};
}%
{
\end{tikzpicture}
}

%Empty Karnaugh map 2x2
\newenvironment{Karnaughquatre}%
{
\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.north),scale=0.8]
\draw (0,0) grid (2,2);
\draw (0,2) -- node [pos=0.7,above right,anchor=south west] {b} node [pos=0.7,below left,anchor=north east] {a} ++(135:1);
%
\matrix (mapa) [matrix of nodes,
        column sep={0.8cm,between origins},
        row sep={0.8cm,between origins},
        every node/.style={minimum size=0.3mm},
        anchor=2.center,
        ampersand replacement=\&] at (0.5,0.5)
{
          \& |(c00)| 0          \& |(c01)| 1  \\
|(r00)| 0 \& |(0)|  \phantom{0} \& |(1)|  \phantom{0} \\
|(r01)| 1 \& |(2)|  \phantom{0} \& |(3)|  \phantom{0} \\
};
}%
{
\end{tikzpicture}
}

%Defines 8 or 16 values (0,1,X)
\newcommand{\contingut}[1]{%
\foreach \x [count=\xi from 0]  in {#1}
     \path (\xi) node {\x};
}

%Places 1 in listed positions
\newcommand{\minterms}[1]{%
    \foreach \x in {#1}
        \path (\x) node {1};
}

%Places 0 in listed positions
\newcommand{\maxterms}[1]{%
    \foreach \x in {#1}
        \path (\x) node {0};
}

%Places X in listed positions
\newcommand{\indeterminats}[1]{%
    \foreach \x in {#1}
        \path (\x) node {X};
}

\begin{document}
	
	%\input{portada.tex} %agregar portada
	
	%\maketitle
	
	\tableofcontents  % Write out the Table of Contents
	
	%\listoffigures  % Write out the List of Figures
	
	\section{Seguridad en la ejecución}
	
	\begin{table}[h!]
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\textbf{Peligro o Fuente de energía} & \textbf{Riesgo asociado}     & \textbf{}      \\ \hline
			1                                    & Manejo de Corriente Alterna  & Electrochoque  \\ \hline
			2                                    & Manejo de Corriente Continua & Daño al Equipo \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	
	\section{Objetivos de aprendizaje}
	
	Aprender el manejo del equipo de laboratorio, código de resistores, tableta de prototipos y cables adecuados para cada equipo.\\
	Comprobar la ley de ohm y las leyes de Kirchhoff.\\
	Medición de diferentes parámetros, mediante circuitos resistivos: Voltaje, corriente, impedancia, frecuencia, periodo, fase y magnitud.\\
	
	\section{Material y Equipo}
	
	\begin{itemize}
		
		
		\item Osciloscopio, generador de funciones, fuente de poder y multímetro.
		\item Cables, tableta de prototipos (Breadboard), diodos LED.
		\item Compuertas AND, OR, NAND, NOR.
	\end{itemize}
	
	\section{Actividad de investigación previa}
	
	
	
	
	\begin{figure}
		\centering
	   \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		   \begin{Karnaugh}
		   	\contingut{1,0,1,1,1,1,0,1,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
		   	%\implicant{0}{2}{red}
		   	\implicant{5}{15}{purple}
		   	\implicant{3}{2}{blue}
		   	\implicant{4}{13}{green}
		   	\implicant{0}{4}{orange}
		   	\implicant{3}{11}{orange}
		   	%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
		   	%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{cyan}
		   	%\implicantcantons[2pt]{orange}
		   	%ULTIMO SEGMENTO DE SOBREMINIMIZACION
		   	%\implicantcostats{0}{2}{red}
		   \end{Karnaugh}
		   \caption{Mapa de Karnaugh para segmento $a$}
		   \label{subfig:KarnaugA} 
       \end{subfigure}
    ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
	    	\begin{Karnaugh}
	    	   \contingut{1,1,1,1,1,1,1,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
	    		\implicant{0}{10}{cyan}
	    		%\implicant{5}{15}{purple}
	    		%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
	    		%\implicantcantons[2pt]{orange}
	    		%\implicantcostats{4}{14}{green}
	    	\end{Karnaugh}
	    	\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $b$}
	    	\label{subfig:KarnaugB}
	    \end{subfigure}
     ~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
    %(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
    \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
    	\begin{Karnaugh}
    		\contingut{1,1,1,1,1,1,1,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
    		\implicant{0}{10}{cyan}
    		%\implicant{5}{15}{purple}
    		%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
    		%\implicantcantons[2pt]{orange}
    		%\implicantcostats{4}{14}{green}
    	\end{Karnaugh}
    	\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $c$}
    	\label{subfig:KarnaugC}
    \end{subfigure}
		
		\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $a$, $b$ y $c$}
		\label{fig:KarnaugABC}
	\end{figure}


En la figura \ref{fig:KarnaugABC} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $a$, $b$ y $c$.\\

En la figura \ref{subfig:KarnaugA} se encuentra gráficamente la función de minimización para el segmento $a$ y en la ecuación \ref{aEq} se encuentra representada por la suma de productos.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=CD+BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{A}\bar{B}C
 %F(A,B,C,D)=CD+BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{A}\bar{B}C+\bar{A}\bar{B}\bar{D}
 \label{aEq}
\end{equation}

En la figuras \ref{subfig:KarnaugB} y \ref{subfig:KarnaugC} se encuentran representadas las funciones de minimización para los segmentos $b$ y $c$ respectivamente cuya función de transferencia se encuentra en la ecuación \ref{bcEq}\\

\begin{equation}
   F(A,B,C,D)=1
   \label{bcEq}
\end{equation}

\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,0,1,0,1,1,0,1,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{4}{13}{red}
			\implicant{0}{4}{orange}
			\implicant{5}{15}{green}
			\implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $d$}
		\label{subfig:KarnaugD} 
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{0,0,1,0,0,1,0,0,0,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{5}{13}{red}
			\implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $e$}
		\label{subfig:KarnaugE}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $d$ y $e$}
	\label{fig:KarnaugDE}
\end{figure}

En la figura \ref{fig:KarnaugDE} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $d$ y $e$.\\

En la figura \ref{subfig:KarnaugD} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $d$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{dEq}.\\


\begin{equation}
F(A,B,C,D)=BD+B\bar{C}+\bar{A}\bar{C}\bar{D}+\bar{B}C\bar{D}
\label{dEq}
\end{equation}

En la figura \ref{subfig:KarnaugE} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $e$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{eEq}.\\


\begin{equation}
F(A,B,C,D)=B\bar{C}D+\bar{B}C\bar{D}
\label{eEq}
\end{equation}


\begin{figure}
	\centering
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
		   \contingut{0,0,1,0,0,1,0,0,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{5}{13}{red}
		    \implicantdaltbaix[3pt]{2}{10}{blue}
			%\implicant{5}{15}{purple}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
			\implicant{8}{10}{green}
			%\implicantcostats{8}{10}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $f$}
		\label{subfig:KarnaugF} 
	\end{subfigure}
	~ %add desired spacing between images, e. g. ~, \quad, \qquad, \hfill etc. 
	%(or a blank line to force the subfigure onto a new line)
	\begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
		\begin{Karnaugh}
			\contingut{1,0,0,0,1,1,0,1,1,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$,$\phi$}
			\implicant{0}{8}{red}
			\implicant{4}{13}{blue}
			\implicant{5}{15}{green}
			%\implicantdaltbaix[3pt]{3}{10}{blue}
			%\implicantcantons[2pt]{orange}
			%\implicantcostats{4}{14}{green}
		\end{Karnaugh}
		\caption{Mapa de Karnaugh para segmento $g$}
		\label{subfig:KarnaugG}
	\end{subfigure}
	
	\caption{Mapas de Karnaugh para los segmentos $f$ y $g$}
	\label{fig:KarnaugFG}
\end{figure}
En la figura \ref{fig:KarnaugFG} se encuentran los mapas de Karnaugh para los segmentos $f$ y $g$.\\


En la figura \ref{subfig:KarnaugF} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $f$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{fEq}.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=A\bar{B}+B\bar{C}D+\bar{B}C\bar{D}
\label{fEq}
\end{equation}

En la figura \ref{subfig:KarnaugG} se puede ver gráficamente la función de minimización para el segmento $g$ cuya función se puede notar por la suma de productos en la ecuación en \ref{gEq}.\\

\begin{equation}
F(A,B,C,D)=BD+B\bar{C}+\bar{C}\bar{D}
\label{gEq}
\end{equation}



    %
  
  %  \begin{Karnaughvuit}
   %    \minterms{3,4}
    %    \maxterms{0,1,6,7}
    %   \indeterminats{2,5}
     %  \implicant{3}{2}{green}
     %  \implicant{4}{5}{}
    %\end{Karnaughvuit}
    %
    %\begin{Karnaughquatre}
    %    \minterms{1,2}
    %   \maxterms{0,3}
    %   \implicantsol{1}{green}
    %   \implicantsol{2}{red}
    %tez\end{Karnaughquatre}

\end{document}